<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on dndc.dev</title>
    <link>http://localhost:1313/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on dndc.dev</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ja_JP</language>
    <copyright>© dndc.dev.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2024 07:33:00 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ウォーキング始めた</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/20240711-walking/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 07:33:00 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/20240711-walking/</guid>
      <description>前々回、ルナサンダルを購入したと書きましたが、無事届いて履き始めています。&#xA;せっかく運動に適したサンダルを手に入れたので、退勤時は40分ほどウォーキングすることにしました。ちょうど職場から家までウォーキングするとドアtoドアで40分くらいなのですよ。&#xA;電車に乗っても最寄り駅からドアまで結構歩くのでドアtoドアが30分なのですよね……。そんなに変わらないじゃん！だったら運動したほうがいいよね！&#xA;ちなみに、最近サボりがちでしたが、筋トレを1年以上続けています。9か月くらい自作メニューでやって、最近はあんトレをやってました。&#xA;あんトレを3か月続けたもののダイエットの効果はかなり頭打ちになっており、別のアプローチで体を動かさないとだめかも…と思っていました。&#xA;筋トレは無酸素運動。有酸素運動も取り入れて痩せやすいからだを改めて手に入れないといけないのかも。&#xA;というわけでウォーキングなのです。&#xA;ちなみにウォーキングで有酸素運動に慣れたら帰宅ランをしようと思ってます。早く帰りたいという気持ちがラップタイムに好影響を及ぼしそうな予感。&#xA;つま先から着地してて靴擦れができてしまったので、かかとから着地するのを意識せねば。&#xA;でもかかとから着地すると脳天まで着地の衝撃が伝わるんだよね。ランニングとかはフォアフットがいいって言うじゃん。走るのと歩くのじゃわけが違うのかな。&#xA;ウォーキングもランニングも奥が深そうです。&#xA;とりあえず荷物を減らして手ぶらで通勤することにしました。&#xA;2024/07/23 追記 実は購入したモノウィングドエディションが足に合わず靴擦れがひどかったため、ワンサイズ下の（US4）ベナード2.0を購入し直しました。こちらはだいぶ靴擦れが減りまして、快適に歩けています。ホントは21.5（US3.5）でもいいくらいなのですが、US4以下はないみたいです。&#xA;ワラーチはUS3.5も取り扱いがあったので、今後のサンダルとして検討してみてもいいかもしれません。</description>
    </item>
    <item>
      <title>なんか色々捨てた</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/20240706-sute/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:23:17 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/20240706-sute/</guid>
      <description>1年以上着ていない服、へたってしまった服、履かないスニーカーを処分しました。&#xA;ワンピース 3点 トップス 9点 ルームウェア 4点 スニーカー 3点 バッグ 1点 スニーカーはメルカリに出してもいいかと思ったのですが、加水分解の可能性がある商品を出店して低評価とかつくのも嫌だなあ、ということで処分にしました。&#xA;先日、クロックスの雨でも履けるラバーのサンダルを買ったのですが、日向でラバー部分が爆熱になる問題に出くわしたので、雨の日以外には履かないことにしました。そのかわり、夏の間履くものとしてルナサンダルを購入しました。&#xA;Mono Winged Edition（モノ ウィングドエディション） – ルナサンダル&#xA;ルナサンダルは裸足のような履き心地を追求したサンダルで、ルナサンダルでランニングや登山をしている同好会などもあるようです。前々から気になっていたのですが、自分の服装がドレッシーだったので、ルナサンダルと合わないなーと思って買っていませんでした。ですが転職してから服装がどんどんゆるくなって、ルナサンダルでも浮かない服が揃ってきたのですよ。やったね&#xA;服装のジャンルが変わってきたのであともう1回くらいは着ない服大処分パーティがあるかもしれません。&#xA;あと、取っ手部分がボロボロになった傘を処分することにしました。&#xA;かわりにワンブレラを買いました。&#xA;飛行犬×Wpc. 空飛ぶワンブレラ Wpc. ビニール傘 雨傘 長傘 ≪先行販売≫&#xA;マジで可愛くない！？猫派の皆様用にニャンブレラもあります。ハロッズの犬のバッグみたいな感じで、ぎりぎり幼稚にならず上品に使えるかな、ってデザインなのでおすすめです。</description>
    </item>
    <item>
      <title>文章を残しておくツールに悩む</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/20240705-memotool/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 22:12:17 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/20240705-memotool/</guid>
      <description>最近使ったメモツール Scrapbox Obsidian Notion Google Keep Scrapbox Scrapboxは何年も愛用しており、非公開と公開どちらもプロジェクトを持っています。ただしScrapboxでまとめていたことを会社のConfluenceに移植したい時、ScrapboxがMarkdownに非対応であることがかなりネックになっていました。大量のブラケティングとScrapbox独自の記法で書かれたリンク、Gyazoイメージリンク…。それらを文字列置換や手作業で整えるのはなかなか骨が折れます。&#xA;Obsidian そこで使い心地はほぼScrapboxだけどMarkdown記法が使える、というObsidianに手を出しました。結論を言えば定着しませんでした。ファイル名とタイトルが同期しているせいで、Windowsなどでファイル名に使えない文字列はタイトルに使えないのです。/（スラッシュ）も使えないんですよ！Scrapboxで「2024/07/01」といった日報ページを使っていたので、それらがすんなり移植できないわけです。&#xA;Notion では一部だけMarkdownで、あとはリッチテキストなNotionでもいいんじゃないか？プロジェクトを一部切り出してウェブで公開することもできるし。と思って使い始めたものの、リッチテキストで整形して…というのがかなりめんどくさくて疲れる作業に感じてだめでした。学生時代ノートを凝ってた人は向いてると思います。私は赤ペンに持ち替えるのもだるかったタイプなので全く向いてませんでした。&#xA;Google Keep 今は体系的な文章を書くのはMarkdownべた書きにして、ちょっとしたメモはGoogle Keepで運用しています。&#xA;Scrapboxでブラケティングしなければいいじゃんという気がしなくもないですが、ブラケティングが本体といっても過言ではないサービスなのでアイデンティティを殺してしまわないか？と思ったり……。&#xA;その点、Keepはただのメモツールなので、雑に文字列を突っ込んでおけるのがいいですね。&#xA;Hugo というわけでべた書きしたMarkdownをぶん投げておく場所としてHugoを復活させました。&#xA;ウェブサイト遍歴はHTMLべた書き→Wordpress→blot.im→bear blog→Hugoといった感じです。&#xA;これから時間をかけてカスタマイズしていく所存です。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
